邊隻沐浴露對濕疹或者有皮膚敏感嘅人用好？

有冇人同我一樣，一到夏天啲皮膚就好痕，冬天冇乜野，由期係沖完涼 我老母成日買埋啲六十幾蚊4支果啲沐浴露（澳寶），唔知關唔關事，搞撚到痕到係咁搽凡士林，搽完會好少少但一吸收晒又痕過一出汗就痕屌！好痛苦呀~

試試小曼家族綠色樽，幾work

試吓soap free沐浴露

澳寶
臭到咩咁

BTW 巴打揀D唔好太香最好
我自己用馬油

可以試下Aveeno 綠色藍色分別不大

Btw 最好係齋溫暖清水沖涼
不過會凝住自己好似無沖涼好臭咁

我對澳寶dove都敏感
而家直頭用埋過濾花灑

最基本試咗 強生ph5.5先
同埋唔水溫唔好太熱兼唔好沖好耐

walch滴露有冇用

DOVE有隻防敏感

咁q多隻味會唔會仲易 敏感

可以試下cetaphil 無味無泡

呢支好多人買好似ok咁

用開qv，cetaphil ，cerave冇香味冇泡

夏天用cerave有泡款感覺爽d

最好彎底腰洗頭，洗頭水唔好掂到身

利申 十幾年濕疹好左9成

我用Johnson ph5.5

用開滴露

我用呢隻

含15%甘油成份，潔膚時深入肌底保濕
微泡配方
不含皂鹼、香料、羊毛脂、色素和丙二醇等致敏成份
pH值均衡，低刺激配方

左邊嗰隻
不過其他人介紹嗰啲好似仲好
同埋試吓用金銀花煲水抹身止痕

Organic 防敏就得

試下轉用番梘 我用緊Dead sea mor

凡士林搽好薄夠了,
一多就唔舒服.

施巴

以前好勁 至從咩野都唔用 好番

Johnson baby

去藥房問有冇dr health沐浴露 藍色盒裝

沖完唔覺好乾

松焦油

留名 濕疹而家一落雨係咁出

傳銷野

用開手工番梘 濕疹建議用金盞花或者洋甘菊都得
但用慣梘液忽然轉番梘會唔慣 可能因為番梘起唔到泡感覺上好似洗唔乾淨
但我用慣左番梘 覺得用完皮膚好左 同埋無咁乾
本身都有濕疹 (唔嚴重) 但作用唔算大 但好過用市面上沐浴露
因為濕疹最重要係介口 但我無介到

男朋友嚴重濕疹
醫生介紹左依隻
好番勁多
勁有用
好少見佢皮膚咁耐冇發

睇後面成份
含Methylisothiazolinone或中文「甲基異噻唑啉酮」呢種防腐劑就唔好買
歐洲已經ban左
係証實左係致敏原，（懷疑）濕疹元凶之一。

用番槻？

呢隻係發病先會用

屈臣氏唔見有賣
依隻好有用咁

呢隻野可以鎖水止痕 , 一發疹就會用 , 但平日用會覺得油林林

好臭，但幾好

今日路過Top買左支，用完好用再分享

建議試下用番梘先，比起沐浴露爽好多

我見松焦油可以消炎,止痕
有巴打搞唔掂既皮膚問題,用佢就得

睇親中醫 皮膚科都係話用哩隻
洗頭道
就用T plus

邊到???

優潔寶松焦油露

啲攤位仔黎，買左支叫SoElf既，今日番去打算試用下

Muo

好心咪撚慳啦澳寶呢啲垃圾都用

眼角有濕疹
有冇巴絲推介用咩產品可以改善？

太乾

一般沐浴露好多化學物質，要用中性的，可以試下 德國樂美思 pH 5.5 敏感性肌膚 潔面及沐浴露

用天然d既野 手工皂最好
我唔係濕疹 係皮膚敏感+蕁麻疹

唔知係太乾定係化學野太多
用沐浴露沖涼之後我都會痕同腫到hihi
如果嚴重既我建議去睇醫生

cerave

我都用緊，但係咪淨係得華潤堂有？

漂白水

我都有，成兩年都未好，個位係兩隻眼中間，有時冇啦啦勁痕但忍住

好有用
我個仔都用緊

皂唔岩皮膚敏感用
沐浴露我反而無事

優潔寶幾好但陣味就麻麻

用開清水

用開呢隻洗埋頭

我兩雙眼中間鈴鈴叮叮，會有濕疹好似會裂開咁好已經晚晚搽野止痕，但都冇L用，可能要睇醫生

施巴綠色果枝抗乾

一樓一事後指定係用澳寶架喎

正解，除左soap free, 唔好理其他人留言

松焦油正嘢嚟
早幾年夏天試過暗瘡濕疹一齊生，用咗半個月差唔多冇晒

btw 依家轉咗用滴露都好似差唔多效果咁

濕疹唔好用滴露 認真

我由細到大沖完涼都會敏感身痕
試左好多好多款沐浴露都唔得
但早幾年試左Sebamed敏感皮膚用嘅沐浴露
就冇再有沖完涼又紅又痕又腫嘅問題
雖然好用但略貴 可以試試

我去藥房買呢隻用一個月就好返晒

我自己就想快 係搽類固醇 好啲就勤力啲保濕

中度濕疹
中醫叫用黎隻，初頭都唔慣
用用下又幾正
食埋中藥少啲化學物質接觸
斷咗尾

我唔係濕疹 用滴露都會皮膚痕
佢D化學品好勁
何況濕疹

我用呢支大陸野，用咗差唔多半支，感覺都捱到半日涼涼地咁，但我好快又痕返，通常訓教果時搽。

最好咪用,大陸野好多加左類固醇既成份
由其堆所謂中藥藥膏
之前中左伏成日買,依家不了

建議最好用番梘
我又係夏天勁痕 改用番梘後好好多

用緊一間黃店 佢有出俾敏感 濕疹 催淚彈嘅
叫Hong Kong Soapies 你可以試下
利申 非打手 但好好用

咁應該搽咩好？GG。。搽咗半年

lm

但我用咗類固醇藥膏嘅位置
就算我用咗松焦油都好
最多冇咁痕 但仲係唔好

同埋松焦油見肥皂會用完好乾

哩d係濕疹定玫瑰痤瘡？ 唔似濕疹咁

Cetaphil

其實可以乜都唔用 或者幾日先用一次
前提係你真係要用清水沖得好乾淨
唔好就咁淋水

屌你老母 呢支嘢蛋類固醇到仆街
搽得多冇仔生

只要係黃店買嘅沐浴露就得

用開loccitane番梘
馬鞭草味同原味都用過 原味感覺上舒服啲
用梘袋入住用就好起泡

其實最有效係戒口

咪撚用澳寶，試過濕疹個位損左，用澳寶沖涼喇到仆街
我唔知成分但應該係有刺激性
用純天然沐浴露，但普遍好貴，或者用番梘
同極薄搽凡士林，唔好搽多，覺得太立臨訓前可以用普通濕紙巾抹一抹，搽多左皮膚會呼吸唔到
個個情況唔同但我係咁好返

用松焦油梘 沖完再用cetaphil既濕疹用潤膚
類固純都唔洗用 除非真係勁乾

千祈唔好用澳寶!!我都試過用澳寶用到成身起晒濕疹。而家而家用緊Johnson 5.5 so far OK, 最緊要係平，藥房28蚊一大支.

呢支野，有類固醇，要停用
塗得越耐，愈來愈薄，一去不返

好多皮膚科醫生都會禁用類固醇

日日搽??

彩豐行個枝 松乜油？

但好似係藍店

係呀,我用左松焦油肥皂都好乾
要轉買沖涼液

Oilatum浸浴乳，醫生介紹我用呢隻，雖然講就係for嬰兒，但有濕疹嘅成人都用得

呢d好似叫「脂溢性皮炎」

用呢支，屈臣市有得賣
超過一半皮膚科醫生會俾d隻你塗

利申:某專科醫生

澳寶同dove，有敏感皮膚都唔好用，一轉天氣就會出事

彩豐行 隻松焦油淋浴露

我係頭皮濕疹搵極都冇洗頭水岩用，有冇人有介紹？醫院排期睇由2017年排到2022年先有得睇，我忍左好耐

我會用bb用嘅沐浴露 例如施巴
cetaphil用過都ok
再加埋用凍水沖涼 等自己冇咁熱 因為有機會係太熱啲皮膚先會咁痕

認真如果想解決濕疹問題,非急性期都係要由保濕做起
成功只有一個字: 勤
沐浴露成份愈天然愈單純愈好,QV同Cetaphil都係唔錯既選擇
最重要係沖完涼用cream,其實沖唔沖都要用cream,一日至少4-5次或以上
你冇聽錯,係4-5次或以上,而且唔好慳住用,1-2個禮拜用完一支cream最理想
aveeno就唔好啦,呢隻牌子既成份好Cheap下,唔係幾夠力
CeraVe,LA ROCHE-POSAY同Cetaphil都唔錯,可以考慮下
建立返個skin barrier塗幾個禮拜都冇咩用係正常,保濕係長期作戰
至少咁樣勤力塗返幾個月你就應該開始會feel到改善

利申:岩岩係皮膚科實習完既小醫生

如果係頭皮有濕疹呢？應該可以點！我搵極都冇洗頭水岩出街著黑色衫好困擾

唔好用鹼液沖涼

你搽咩止痕先 ?

民啲 case 要搽3 浸 , 第一浸用 B5 ( 無就用lotion) , 一分鐘之後第二浸搽止痕膚 , 再一分鐘之後搽多浸 lotion , 嚴重就早午晚三次 , 一般早晚一次 , 兩三日就會無事

跟緊皮膚科醫生建議用清水洗 係啲出汗位例如腋下先再用皂捽下
依加用緊黃店Dead Sea Mor嘅皂 覺得幾好係有死海鹽嘅成分
搭單想問下各位濕疹巴絲用咩搽面保濕呢排發到本身搽緊嘅野都敏感

想搭單問濕疹應該用咩洗頭水好

Lm

類固醇搽咁近眼小心白內障上眼 唔少case係咁
面最好唔好搽類固醇

男人就用番梘啦，全天侯乾爽，由期係一沖完果刻 返唔到轉頭，非常乾淨
沐浴露之類既沖完好似無沖過啦

我用澳洲羊奶番梘
番梘成份比沐浴露簡單
少啲機會致敏

轉咗用番梘好耐

咁平，真係有用？

洗頭水唔好掂到身 點解

屋企人用過，話有用

用清水/cetaphill

用開天然牌子 溫和清潔力
濕疹最忌用啲去油力超強既沐浴露
一向唔敢買澳寶dove個啲

圖中係松焦油沐浴露？

有用
我由細到大都係濕疹
轉左用佢好好多

手工梘係好選擇

呢隻
但其實洗頭水都好重要，有濕疹人士請小心選擇。

本身皮膚炎之後，用開番梘沖涼，但醫生話番梘鹼性對皮膚唔係咁好，因為皮膚本身係中性偏酸。
之後推薦用ceradan的沐浴露同cream，隻淋浴露聲稱可以洗埋臉，但我唔咁試，用完真係feel到啲皮膚會潤啲

我皮膚一達達（每達約一蚊銀大）乾到鞋哂
沖完涼會紅
其實係咪濕疹？

我用 QV , 沖涼洗面都係同一支

點解用bb

滴露乾到嘔
用johnsonbaby牛奶都成日痕
r到背脊屎忽胸都捐哂
已經沖完涼搽cream

依隻好用 但一樣會洗到乾

類固醇有好多種 , 但搽身嘅唔可以用黎搽面

下 aveeno都唔好？我日日搽緊

自己同家人都有濕疹，用呢隻舒緩咗濕疹

Seba

咁勁

Dove

用緊avalon organics 感覺ok
不過我唔知係敏感定濕疹
痕就唔痕 但係有一粒粒 會出水定濃

千祈唔好用含有methylisothiazolinone嘅嘢
不過一般超市同藥房買到嘅大牌子都有

Dr Bronner’s 沐浴露係真全天然
如果出街唔好彩食咗催淚煙，佢都洗得好乾淨

皮膚敏感嘅話
可以試吓沖凍水涼
見過人咁做好返

睇中醫啦
濕疹西醫都係類固醇類固醇
睇完都係爆嫁啦

我去試下

醫生叫

會唔會洗唔乾淨？頭偏油既話

想請教下點睇松焦油皂沖涼？

oilatum

有機會係
快啲睇下醫生好喎

岩岩一路睇依個post
背脊就一路勁痕 搽左cream反而損左嘅更加痕
即刻換件綿質衫同搽無比敵

Gentle wash 如果你r損左會乸到仆街，有隻係bath oil 會好d我覺得

請問呢度有冇人聽過針形濕疹？
完全唔知咩黎 上網又搵唔到相關資料
個樣係好似係d毛孔到出黎咁

我d精好用

面有濕疹可以搽咩

最近我都成日痕

但我又冇濕疹果d 唔知咩事

本身唔油 唔清楚 但係gel左頭用呢隻洗都乾淨

醫生開呢隻俾我，唔錯

Pinetarsol

濕疹過來人，用d無香料既沖涼液，洗頭水都係，

但我洗頭水就買髮型用品鋪買，有興趣既，你reply我，

我再影相！

仲有搽手既lotion 千期千期都唔好有香料，

有次去泰國弱智買撚左支珍寶珠味搽手，痕撚到跳舞！

仲有呢排就算係咁都唔好成日用酒精消毒液洗手，

一係你真係去洗手，一係你買果種無酒精既消毒液去洗！

呢種真係無尾斷，唔好信咁多咩偏方，

仲有沖涼唔好沖咁熱，

有個老西醫同我講過，戒曬d奶呀蛋呀肉之類！

我又真係聽佢講，的確係無痕同皮膚好翻，

不過你食翻都係會奶野，真係好痕果排就戒下！

講戒咩你好無癮，我講食得咩好過，

飲既只可以係水，食既只可以係蔬菜類，

任何加工物都唔好食，早訓！

有時會用依隻

之前眼周小出水都係用哩隻
好返好多 我係嚴重濕疹 好用過金盞花

但應該係好乾既人先啱
如果唔係會油到痕

唔乾可以試哩隻
Cream我用QV 大支個個
A字頭之前好用 但之後好似轉左配方
查完隻腳好似好膠會痕

另外睇咗個幾唔錯嘅中醫
但偏貴

用手工梘啦

呢隻邊度買到?

Where can buy

施巴番梘

我都係用呢隻
沖完一定要再搽濕疹用body cream保濕

本人已有濕疹30多年，之前一直用政府cheap 雞野洗澡和塗cream , 但近幾年皮膚嚴重左，醫生就叫我出咗買cream , cetaphil, Qv, 等。我現用緊cetaphil 效果都算ok, 你可以試下，有些藥房有set 買$400， 唔好去屈臣氏，或大型藥房，因為價錢貴唔小

我哥係用Cetaphil
我媽係用sebamed浴油 夠哂潤
2個都係濕疹

發緊既時候用樓上有巴打post過既pinetasol都唔錯 幫手消炎 屋企人用過都覺得幾舒服

同埋一定要記得沖完涼要搽cream

Lm學嘢，今年先開始發，中間好過兩次，但隔個零月又出返嚟，夜媽媽痕醒好撚折磨

咁大個人先濕疹係咪唔關遺傳事，多數都係生活習慣/體質？

認真答你，用邊隻沐浴露係其次，先用鹽水 (普通粗鹽加水）敷身再正常沖涼，敷返 357日，包你濕疹好轉，同埋沖完涼要注意保濕

認真 嚴重濕疹患者表示用清水沖涼多年

邊款body lotion好
見到樓上話aveeno廢

試下用Avalon Organics Tea Tree嗰款專for頭皮
用左之後好返兩年都無返發

Aveeno
沖涼液同lotion我都有用
一用就好舒緩

澳寶嗰類沐浴露清潔力太強，仲有好多添加劑，有一排老母對腳有濕疹同埋我對手踭都有，就轉咗用aqueous cream沖涼，效果勁好

睇過一個中醫話敏感體質會容易有，通常有鼻敏感哮喘都易有濕疹

我用開 CeraVe

我整過馬賽梘
可以起我底睇下
依加重有一堆剩
有無巴打有興趣成本價要咁d

可以試下用中藥手工皂沖涼，我之前濕疹用魚腥草番梘沖涼好番好多。但係好似唔係好多手工皂店有，我去hopesoap買，中文唔記得叫高x手皂，你去睇下

澳寶一定痕

會唔會試下用住曼秀雷敦Ad軟膏先

師兄，請問頭有濕疹點算，用邊隻洗頭水好？

廿幾歲先有濕疹...上網睇係叫「汗胞疹」，姐係一粒粒水泡咁，密到密集恐懼症既人睇到一定會打冷震，超痕

有冇師兄都有...爛到雙手做唔到任何野，好返少少又再爆過，一兩個星期就爆發一次

我係痕果時先搽唔係日日既。。

呢隻有冇類固醇?

我都係用緊呢隻
之前睇醫生開比我用
之後就自己買泥用
個人認為幾好用

我都係用呢隻

無
主要是抗敏+保濕

我都有好返一排又會有返

好，今日收工去睇下有冇得買

一般唔建議異位性皮膚炎患者使用肥皂

Ad軟膏對我冇咩用

宜家日日起身就一係流血 一係成床都係皮粉
日日都要吸塵 成日都見到枱面都係塵(皮粉)
d皮膚超乾 都試過有排會好
但係隻手指同lin頭會間唔中出水 呢幾個位已經幾年都係咁
好似咁

點搞好

洗頭水成份愈簡單愈好 可以試下cetaphil同bioderma
然後都係最重要 勤力塗cream
發炎時期就睇醫生開steroid塗,食anti histamine控制

呢隻邊到有得賣

我唔係全身有
係手關節位有一大撻好嚴重

教授係咁講 因為有次佢叫個病人用cetaphil 但唔知係咪太貴定點 個病人用電話隊左張aveeno既相問得唔得 教授即刻say no,堅持要用都只推薦bb用果款

Physiogel 洗唔洗用到醫生專用系?

可以試下bioderma sensibio ar或者Cetaphil Redness Relieving Foaming Face Wash 同 night moisturizing cream

Cetaphil ，bioderma，la roche posay 都可以
如果想調理埋頭皮 可以試埋aromase 既頭皮淨化液 但要買2%果種比較好

iHerb 買番梘用啦

女朋友用緊卡倫番梘加卡倫護膚油
死海鹽水

曼秀雷敦AD沖涼！！超好用！！我自己同小朋友乾到嘔+痕，用完之後好返曬！再配合埋La Roche Posay支B5萬用膏，搞掂！

我臉有濕疹搽依隻會越搽越痕
痕到要頂唔順洗臉洗走佢

有冇試過呢隻

的露。。我大脾內側都有
通常沖完查藥膏

LM

成日比人以為冇洗頭好撚多頭皮 i know that feel bro

呢隻真係咁勁？

未，要試下

係人地會以為我好污糟唔洗頭，但其實係因為濕疹有時忍住唔R佢都會甩皮

me too
啲手指含膿爛哂，乜都做唔到

除左gentle wash, 仲有一隻for dry skin

有冇人知蕁痲疹用咩好

Thanks

以前睇醫生講就試下，試完真係有好到就一直咁做
可能d洗頭d水d泡污糟好多化學野掛

前面有人推aveeno 試過唔得好痕 可能燕麥系列唔係人人岩好
physiogel 都好痕

唔好屌我買淘寶 5 6年前嘅事
當時十隻手指都係水泡 一屈曲就爆痛做唔到野 食左幾round類固醇都唔掂
把心一橫係淘寶買支藥水
揸落去好臭好那 但用幾次就收乾晒 甩完層厚皮 之後都冇乜點生
宜家間中出幾粒，但係淘寶搵唔返

平價家用洗頭水係好重防腐劑 , 好易令皮膚敏感

我用緊ivory

香港難搵d，大鋪只係見過價真棧有

留名

keep住用呢個made in Hong Kong既幾年，第一枝係起千色店買$35蚊，之後都係hktvmall四枝一set咁買，每次買唔同味換

洗面又有冇推介

試過咁多隻真係呢隻Cetaphil最好

另外， Lush 嗰隻都幾好,但係有啲貴

我都係用呢隻
以前一到夏天就出汗疹
轉左呢隻冇晒

聽濕疹人士講 日本曼秀雷敦 頭皮濕疹洗頭水 呢隻幾好
我上年爆頭瘡所以用過

你好 請教少少問題 我係天氣熱嘅時候成日成身痕爆
去冷氣地方就即刻唔痕 但熱果陣又唔會好出汗 困擾左好耐
請問係咩問題同要點紓緩到
真係好痛苦

聽你既描述可能係蕁痲疹 最主要係避開致敏源 長期控制建議用長效同短效抗組織胺藥 改善lifestyle等等

有冇師兄用過，今日買啱啱試完有少少 擦子膠味，同埋冇泡泡，好似ok試一個星期先